[
  {
    "id": 1,
    "question": "Ketika JavaScript menambahkan elemen baru ke halaman web menggunakan DOM, maka elemen tersebut …. ",
    "options": [
      "Akan ditampilkan di halaman setelah halaman dimuat ulang",
      "Ditambahkan secara dinamis tanpa perlu memuat ulang halaman",
      "Tidak akan terlihat sampai JavaScript dinonaktifkan",
      "Akan menimpa semua elemen yang ada",
      "Akan disimpan di server terlebih dahulu"
    ],
    "answer": "Ditambahkan secara dinamis tanpa perlu memuat ulang halaman"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Dalam DOM, perubahan konten HTML dapat dilakukan dengan …. ",
    "options": [
      "Memuat ulang seluruh halaman web",
      "Menggunakan protokol komunikasi server",
      "Memodifikasi node elemen menggunakan JavaScript",
      "Mengubah atribut CSS secara manual",
      "Menyimpan elemen web di database"
    ],
    "answer": "Memodifikasi node elemen menggunakan JavaScript"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Manakah dari pernyataan berikut yang tidak benar tentang DOM …. ",
    "options": [
      "DOM memungkinkan JavaScript untuk berinteraksi dengan elemen HTML",
      "DOM menggambarkan elemen HTML sebagai node dalam struktur pohon",
      "Perubahan DOM hanya dapat dilakukan melalui CSS",
      "DOM memungkinkan manipulasi elemen secara dinamis tanpa memuat ulang halaman",
      "Setiap elemen HTML direpresentasikan sebagai node dalam DOM"
    ],
    "answer": "Perubahan DOM hanya dapat dilakukan melalui CSS"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Dibawah ini yang merupakan atribut node adalah …. ",
    "options": [
      "<p>",
      "class=\"example\"",
      "\"Hello, world!\"",
      "<div>",
      "<ul>"
    ],
    "answer": "class=\"example\""
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Perhatikan struktur HTML dibawah ini! Elemen yang merupakan saudara dari <h1> pada struktur diatas adalah …. ",
    "options": [
      "<body>",
      "<p>",
      "<div>",
      "<p> dan <div>",
      "Tidak ada"
    ],
    "answer": "<p> dan <div>"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Elemen <ul> memiliki dua <li> sebagai anak. Hubungan antara kedua <li> adalah …. ",
    "options": [
      "Induk-anak",
      "Saudara",
      "Akar-anak",
      "Tidak ada hubungan",
      "Induk-akar"
    ],
    "answer": "Saudara"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Jika elemen <title> berada di dalam <head>, maka hubungan keduanya adalah …. ",
    "options": [
      "Saudara",
      "Induk-anak",
      "Tidak ada hubungan",
      "Anak-anak",
      "Akar-anak"
    ],
    "answer": "Induk-anak"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Node yang digunakan untuk menyimpan teks dalam elemen HTML yaitu …. ",
    "options": [
      "Element Node",
      "Attribute Node",
      "Text Node",
      "Root Node",
      "Sibling Node"
    ],
    "answer": "Text Node"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Tag <html> disebut sebagai akar dalam DOM Tree karena …. ",
    "options": [
      "tag <html> memiliki banyak anak",
      "tag <html> berada di dalam tag lainnya",
      "tag <html> adalah elemen utama dalam struktur halaman",
      "tag <html> tidak memiliki saudara",
      "tag <html> menyimpan semua teks halaman"
    ],
    "answer": "tag <html> adalah elemen utama dalam struktur halaman"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Perhatikan struktur dibawah ini! yang menunjukkan hubungan antar elemen di dalam DOM Tree yang benar ialah …. ",
    "options": [
      "<body> adalah induk dari <header> dan <nav>",
      "<ul> adalah induk dari <header>",
      "<header> adalah induk dari <nav>",
      "<li> adalah saudara dari <ul>",
      "<header> adalah saudara dari <body>"
    ],
    "answer": "<body> adalah induk dari <header> dan <nav>"
  }
]
